有咩想問下精神科醫生? 我幫你問, 醫生答

好耐無開POST
見過去呢幾個月好多人心情都麻麻地, 仲有D巴絲會懷疑自己情緒出左事咁
上網SEARCH完都唔知可以點做
同時要去見醫生都可能要鼓起下勇氣

今次我地請左個精神科醫生開LIVE
今晚(5/3)同埋下星期四(12/3) 嘅21:00 - 22:30
喺FACEBOOK開LIVE解答下大家對精神健康嘅問題

大家有無咩同情緒健康有關嘅問題想知多D?
我地今晚幫你盡問!

之後會一次過覆返大家

link 夜d先有 後補

點睇「‪精神病醫生聽精神病病人講得太多，自己都黐線埋」

CP nurse PTOT 係psy team既定位其實係點

懷疑自己有專注力失調
有冇咩方法提高專注力

點分撞鬼同有精神病

係咪iq 低先會患精神分裂🤔

咩情況下要睇醫生？

我懷疑自己有反社會人格
成日想殺人想報復人 做過啲傷害人既嘢
其實係咪應該睇醫生？

想殺邊個？
想殺林鄭黑警好正常

失眠去睇精神科得唔得
定係見家庭醫生就夠

留名

我自己食藥都11,12年
10mg citaloparam
5mg mitaziparam
但mitaziparam就訓唔到先食
有做開運動，跑步
有間中行下山，上興趣班做義工
咁上年年中開始見CP
又係上年年頭開始見社工
CP話我其實唔洗食，用做運動效果可比依加食緊既藥
其實我都唔知自己算好返

成日有D互相衝突既諗法
正唔正常?

例子？

精神病院既病人成日食埋果d藥
Keep住食係咪唔洗指意變番正常人？
以後都呆呆滯滯

有咩想問就快啲留低喇
今晚請精神科醫生同大家解答

樓主第2個人格就係醫生

成日不斷重覆壞/負面想法，失控唔諗唔得點醫?

精神科藥物係咪因人而異
食完完全無效係咩原因？
試過唔同劑量Ritalin LA / Adderall

食左藥個頭會不自覺咁係咁移動 係咪正常?

見到大家都有好多問題想問
我地已經收咗大家嘅問題 一陣會問下精神科醫生
比定條Link大家 一陣9點鐘就可以入嚟一齊睇LIVE

醫生佢話, 都唔會嘅
有時的確聽到個案黎講D好唔開心嘅經歷都會有感受
不過佢地自己都會好好care自己情緒

絲打有無話因咩事咁覺得嘅?
要知多少少先可以解答到

呢個問題好正
好快就問左醫生, 佢話佢會先擔心你身體健康先
因為有時可能係個腦/視覺神經出現左D野(瘤呀果D), 令你睇到D平時睇唔到嘅野都未定

所以建議如果有咩事都去睇下醫生先

食緊lexpro 冇用點算好？

醫生話IQ低都可能係其中一個因素, 不過都仲有好多其他因素
好難一概而論

如果發現自己情緒好低落 又訓唔到
身體健康都有D轉變, 而呢個情況都維持左2個星期或者更耐, 就要去睇醫生啦

巴打放心呀
醫生話你問得呢個問題, 都唔會有反社會人格
反社會人格嘅人多數唔會覺得自己有問題......

BTW 巴打近排心情麻麻, 好多憤怒?

Depression，上年11月開始食lexapro，食到第三個星期之後成個人個狀態非常好，唔會有狂諗野/遇到應該傷心既事都無feel。12月尾去旅行去左8日唔記得拎藥去，返到黎就正常食返，連續食到依家，但係都去唔返之前個種好好既感覺，係咪Lexapro對我已經失效左？好淆依家食緊15mg一日，再之前試過10mg感覺無效。

有時會突然之間諗返以前一啲唔好嘅回憶
然後諗諗吓頂唔順會出聲大叫 唔好 唔要或者一啲無意義嘅發音

沖沖下涼或者刷刷下牙冇諗嘢但突然之間有一刻勁辛苦勁低落 勁想死

請問有呢兩個問題係出咗咩病

最近成日都訓唔好，明明好攰，訓上床大概1個鐘左右就自己扎醒成日諗埋啲負面野之後訓得嗰幾個鐘，維持左成星期

panic attack發作有咩舒緩方法?

如果你有見開既家庭醫生, 去睇左家庭醫生都可以呀
如果有需要, 佢會轉介你去見精神科架

(個人意見, 家庭醫生可以快D睇到, 唔洗等咁耐嘛)
BTW 巴打呢排失眠?

我長期失眠

你有見開醫生社工 你都可以同佢地傾下自己嘅情況係唔係已經好返呀
BTW 自己嘅感覺都好緊要 如果有D興趣對你自己狀態有用嘅
記得KEEP住去做呀
醫生都有講做運動都真係好有幫助架

成日分析自己，讀咗精神分析後更加係咁，因為咁而解讀到好多人嘅行為，亦因為咁而有唔少好處，但又因為咁而更感覺到慾望嘅虛無。好想死

唔知精神科醫生係心理學嗰邊定精神分析嗰邊呢？

但唔識開心咁。

我覺得係好過最差果時好多ga la

但社焦ed甩唔到，同人出街會好緊張

點樣診斷一個人係有精神病定只係性格敏感
開藥之前有咩步驟要做
係淨係聽病人形容自己病徵就診斷到？定係會做抽血之類既實際檢查？

證明下自己係精神科醫生

問多條
點解有d人可以自己同自己傾計 好似有兩個人格咁
係咪好常見

係樓下見過幾個都係咁

有無啲例子呀?
醫生建議你可以寫底左呢D想法先
到時你轉左想法嘅時候, 睇返之前寫嘅野, 可能係因為環境唔同左, 而令你改變想法都未定
巴打又唔洗太擔心

定係近排發生左D事, 令你有呢D想法?

呢個都係好多人嘅想法黎
不過醫生話宜家藥物已經進步左好多 都進步緊
同以前果D「慒仔丸」唔同
藥物都會因每個人身體唔同, 而有唔同反應嘅

同埋佢都有話, 如果拖太耐唔去睇醫生
反而令到個腦D細胞死多D

係 心情好壓抑 加上而家肺炎成日匿係屋企 對住四面牆諗好多唔正常既嘢 又多左抱怨人

咁多位巴絲, 多謝大家支持呀!!
不過我利申多次先
我唔係醫生黎嘅
不過我地係請到個精神科醫生黎解答下大家問題..
由於唔係成日見到佢, 我會幫大家盡問, 同埋都有機會覆得慢D!
其實詳細嘅, 大家可以睇返我地條LIVE片

如果之後仲有咩問題, 都歡迎大家留言架
下次見到醫生係下星期四12/3
大家到時留意住啦

補返條片嘅LINK

巴打呢樣野係幾時開始架?

醫生都有建議嘅, 試下做D自己喜歡嘅事,
做運動雖然好老土, 但都真係一個幾work嘅方法
因為佢會令身體釋放一D物質, 令心情愉快D
同埋比D短期目標自己都好緊要架
不過, 如果真係覺得好困擾, 又影響埋身體既, 就要搵專業人士幫下手啦

醫生話自己食緊咩藥果D係私隱黎架, 唔好隨便話比人知

醫生話係會因人而異架
好睇每個人嘅體質都唔同, 所以都係要試藥嘅
巴打可能就要問返平時見開果個醫生, 睇下邊隻藥會比較岩你啦

醫生話, 因為藥都真係因人而已
唔同人都會有唔同嘅反應

呢個個人建議
絲打你可以問一問見開果個醫生睇下食開果隻藥會唔會咁啦

覺得自己有好多情緒同行為問題，情況反反覆覆咁（近年某啲私事發生更覺…）
諗左一排，覺得歸根究底係專注力失調所致
由細到大都冇治療/改善過，每況愈下咁
如果想只做行為治療唔食葯，有可能嗎？

唔知係咪應該問精神科，有錯請指教
感謝…

自己diagnose自己有paranoid personality disorders
朋友話我有asperger
成日太在意人地點諗，怕比人笑
成日覺得人地背後笑我，睇人地小動作就覺得人地心入面唔鐘意我
成日懷疑d人背後討論/笑我，有路人行過咁啱佢地笑都有啲覺得係笑緊我
自己有啲扭曲諗法,尤其是：如果有人咩都勁過你，你就無乜生存意義
搞到我成日好撚自卑，因為唔勁，我就係人地嘅垃圾version, 好想自己都勁
但因為咁小小錯折已經好大打擊，覺得自己廢etc,勁多negative self talk
社交行為奇奇怪怪，個人無乜表情
成日不自覺自己諗番自己做過嘅柒事，之後覺得自己好on9之後控制唔到自己,如果係自己房會大叫
有自覺自己邊啲位出問題但改唔到
我除咗ppd仲有咩病，可以點搞

點分cptsd同bipolar disorder

巴打終於見番你

想問情緒有問題會唔會導致呼吸困難 心口鬱住 同喉嚨好似有野卡住咁？ 我有時唔識分自己係太緊張所以呼吸太快 定係自己本身哮喘

我之前都有
連行出街三唔識七路人我都覺得佢睇唔起我
不斷重覆呢 D 諗法再加埋當時條件
我都幾肯定自己果幾年係有鬱屈
但一路都無睇醫生
靠自己諗自己成長遇過咩事做成我有呢 D 諗法去 Self heal.

不過問題就係 Self Heal 過程我為左唔想承受痛楚
不斷去麻目自己
結果以家都係無咩情緒
俾人兜口兜面省都唔會點樣唔開心
但亦都無咩事會令我開心
獨處係一個我走唔出去既 Comfort zone
我覺得我好似係玻璃球入面好抽離咁望住呢個世界
想出去都出唔到
去到呢步唔識 Self heal 了

adhd利他能外有咩藥簡

請問可唔可以介紹黃既醫生俾我？

由3年前開始 要半個鐘先瞓得著
到1年前要 一個鐘先瞓得著
到依加要 3個鐘-4個鐘 有時仲瞓唔著
然後一直都keep住會諗啲好壞既野
有時會有想死念頭
有過自殘行為
請問咩事

成日都覺得自己有病 焦慮 覺得就死 算唔算係精神問題

我諗社會環境又會有D影響
睇下留係屋企, 搵D自己鍾意嘅野做下
又或者搵人傾下計, 心情又可能會有唔同

醫生建議有時曬下太陽 接觸下大自然又會好啲
巴打長期留係屋企都會壓抑D. 如果可以嘅, 出去行下都好

如果係嘅都應該幾影響身體架播?
建議長期都失眠嘅, 就真係去見下醫生好啲
家庭醫生/精神科都可以呀

多謝咁多位巴絲打留言呀
我地黎緊呢個星期四就會見到醫生, 到時一次過幫大家問,
問完會覆返哂大家

等你
I love you bb

屋企人睇開個精神科, 睇左都有2年, 但屋企人話都唔覺有咩好轉
要唔要考慮轉醫生 ??

同埋佢話食緊既血清素令佢覺得好熱, 好似比針咭)
個人一熱就好炆
係咪唔同牌子既血清素都會有可能令佢覺得好熱
(所以我想佢同轉另一個醫生,
因為覺得止頭痛都可以有好多唔同牌子,
雖然成份可能差唔多,
但人夾人, 藥夾藥,
可能會有隻令佢無咁覺得熱??)

今晚都會有我地同精神科醫生嘅Live
大家仲有冇咩問題想問下精神科醫生啊
一陣9點鐘直播會Po返條Link畀大家

病人鐘意左醫生
醫生會點

*點醫

無撚用 基本上你唔去死佢地就OK了
理得你點諗 係要出到聲話想死先著緊少少
有時真係唔明佢地夾硬吊住你條命係為咩
搵輔導傾計好過 起碼會引導下你諗野 唔係noted with thx

meditation係咪work?
有冇免費教學/YouTube link?

個LIVE開始咗啦
大家快啲入去一齊睇下啦

幾時再開脫毒活動

我幫屋企人問好擔心佢

醫生話 隻藥好少會完全無效嘅
但係因為你都停過藥 可能會影響咗個藥效
或者身體未恢復適應返隻藥
所以可能有機會要加重返藥架！
不過最緊要都係快啲見醫生 講返你嘅狀況
由佢去決定如何調整

最緊要記得定時定候食藥

醫生話
Panic Attack 通常係你突然遇到一啲事好緊張 導致生理上換氣過度引致
放鬆返 十零分鐘其實就會自然舒緩到
不過如果有呢啲狀況最好都係盡快去睇下醫生睇下有冇咩幫到你啊

醫生都會問返你本身個人嘅性格係點
因為性格阿 待人處事嘅都會係一個固定慣性模式
所以如果係本身嘅固定模式就會似性格問題多
如果係模式突然有轉變 咁就大機會係精神病/情緒病

診斷情緒病就唔需要抽血或者電腦掃瞄嘅
但係如果一啲身體上引起嘅情緒病就有機會需要做啦

如果你個情況真係因為專注力不足而引致
咁多數都會以食藥去控制病情

至於如果你唔想食藥, 都可以同醫生反映
睇下點樣可以最幫到你

行為治療唔係唔得 都可以改善到一部份嘅情況
但係就未必咁全面 所以都建議你可以盡快去睇返醫生會比較好啲

利他能都係一種中樞神經系統嘅藥
都仲會有一啲係非中樞神經系統嘅藥
但都要同返醫生溝通睇下駛唔駛轉藥啊

其實食藥都係較後面嘅選擇
如非必要 較輕嘅徵狀其實未必一定需要食藥
可以去做一啲輔導/心理治療可能仲啱用
當然如果已經試過或者徵狀都嚴重 就可能要食藥啦

醫生呢.. 就主要醫病嘅
如果呢個係一個心病嘅話...

精神科醫生係先讀咗醫科
再專修精神科方面嘅
所以就唔係心理學方面
至於精神分析就係所有人都可以讀嘅
即使係臨床心理學家定係精神科醫生都可能擅長唔同方法去做分析

有機會係緊張導致你呼吸太快 就會引致換氣過度
只要你放鬆慢慢呼吸 隔一陣就會好啲
不過如果經常發生都最好盡早睇醫生好啲

有啲似係抑鬱嘅徵狀
建議你快啲去睇醫生啊

如果你持續覺得好焦慮.. 又覺得影響到你嘅生活/精神狀況
都有機會係焦慮症啊
建議你都可以做一啲Test試下 如果真係有需要就去睇醫生啊

點先會批個病人拎白卡

我自己覺得都可以放鬆到自己身心
但每個人嘅效果都唔同
可能實際都要你自己試過先知啊

疫情過後我地就會開返

多謝咁多位巴打絲打留言
我地都盡量幫大家問咗精神科醫生 去解答大家嘅問題
希望都幫到大家啦
我地嘅網站上面都會有一啲同情緒病相關嘅問卷可以比大家做
做完之後都可以有社工跟進返你嘅情況 或者做一啲精神科醫生轉介
有需要可以入嚟呢度 >>
如果有需要都可以直接 tg我地或者whatsapp我地架

TG :
Whatsapp :

原來係咁，滿足咗好奇心

不好忘記我